★保就業計人頭--71歲清潔工遭解僱，僅有2、3萬積蓄，需支付現居內地丈夫的醫藥費

求助個案之一的71歲張婆婆，在長沙灣街道任政府外判清潔工7年半，工作一直順利，惟上月中因天氣炎熱，反光衣清洗後未晾乾，疑因未有穿上反光衣工作，被僱主在未有警告情況下即日解僱。張婆婆指自己10多日以淚洗面，要看眼科醫生，現時視力仍模糊，未有找工作。

她自居深水埗60呎劏房，月租要3700港元，未有強積金戶口，只能靠僅有2、3萬積蓄過日，更要支付現居內地丈夫的醫藥費，但未有計劃申請綜援。張婆婆稱數月內有9名員工被辭退，大部分是年長僱員。

71歲張婆婆 現居內地丈夫

拎綜緩啦多鳩餘仲做

張婆婆指自己10多日以淚洗面，要看眼科醫生，現時視力仍模糊，未有找工作。
第一次聽

喊得多對眼會有事

咁老唔出奇
但支那個度有親人住就死返上去啦
貪香港生活貴?

我喊咗兩個半月

咪呀，拎完九成攞去貼佢支那狗公
建議佢拎埋淨翻啲錢上去大灣區團聚
分離好慘嫁嘛

老公可能香港人搬上去啫

lm

清潔業老年人好多係大陸買左樓

點解係支那既親人一定係要錢醫病 永恆不變既故事咁

長者綜援=高額長者生活津貼 37xx
夫婦收入一定唔過限額
點解唔拎？

點解丈夫唔係香港
兩個拎七千蚊高額津貼+排特快公屋

同情地估計：可能係返咗大陸養老人士，返落來兼職清潔賺返多少生活費

當年唔抗爭主權移交既後果
大量支那殖民搶哂你班廢老工
遲D綜緩都冇得你拎 拿拿聲去支那團聚啦

咁老都幾難搵到野做

我資助佢4蚊交通費

係可憐架, 但幫得幾多
而家經濟差大把呢D 個案
連自己都顧掂, 走去擔心人地 ?

深水埗60呎劏房，月租要3700港元。
香港真係on99

自己同丈夫都係上面人，仔女申請佢地落黎又俾錢照顧？
71 仲搵錢
d 仔女死晒

支那咁既環境，長住唔病的確係好新奇
不過點都好，支那有地方住死喺香港做乜嘢？
同埋70幾歲都過咗大半世啦
唔好喺度佔用社會資源啦